余若薇：示威或藐視法庭

//終審法院常任法官包致金姪女三度襲警均獲法庭輕判，惹起全城公憤，網民、政黨及退休警員今日將舉行連串抗議活動，包括「萬人黑衣大散步」至禮賓府，但在示威者行使公民權利表達言論自由前夕，本身是資深大律師的立法會議員余若薇卻指示威者可能違法，「示威到某程度，或可構成對司法機構或司法人員施壓，亦可能引致藐視法庭罪」。其言論即時引起各界質疑，有學者形容余的言論莫名其妙，只會激發更多人上街；有經常參與示威的團體更認為余的言論嚇人，打擊市民言論自由及集會權利。議員王國興更反問：「點解向來講求民主嘅余大狀話唔得呢？係自相矛盾同雙重標準！」//

//身為公民黨黨魁的余若薇昨出席公開場合時，被問到包致金姪女襲警案引發的示威活動，她回應說，「當你話去示威，去到某一個程度，係變成對司法機構或者對某一啲司法人員施壓，其實可能係引致一個藐視法庭罪」，她續說，任由事態發展，或會令法官根據輿論來作裁決，損害司法獨立，而檢控示威者亦會引起更大反響，故希望上訴庭在判詞中作出非常透徹的解說。//

//言論被轟過火兼嚇人
對於余若薇的言論，城市大學專業進修學院學術統籌宋立功不估計其背後動機，但他指出，香港回歸十三年來，不時有市民遊行表達訴求，而司法界亦已表示對這宗案件的疑問，故余若薇的言論過火兼莫名其妙，於理不合，並會火上加油，隨時令今日有更多人上街。

107動力召集人何民傑則認為，余若薇的言論嚇人，並且會打擊市民言論自由及集會遊行權利，他說：「如果余若薇咁講法，咁啲評論員以後咪唔可以暢所欲言？仲有人大釋法時，法律界都有出嚟遊行，咁講佢咪自相矛盾？」他稱余的言論只會造成市民不滿，無助解決事件。

立法會議員王國興直言對余若薇的言論感到奇怪，「余大狀向來講求民主，尊重表達意見嘅權利，而示威亦係表達意見嘅一種，係無可厚非，點解依家話唔得呢？」他更謂，「唔單止示威，傳媒日日都批評法庭判得過輕，唔通咁又話藐視法庭？佢咁講係自相矛盾，雙重標準！」

網民號召黑衣大散步
經常在法庭門外拉橫額示威的立法會議員梁國雄（長毛）說，「如果係廿年前（示威），或者會話你藐視法庭，但今時今日已經唔會。」他指英國多年前亦有案例，一份報章評論法庭審訊，最終經歐洲人權法庭裁定不違法。他又謂，法官是會獨立思考，不會因示威活動而受到影響。

律政司前日就這宗襲警案要求原審裁判官阮偉明覆核判刑，結果阮官維持一年感化的原判，激化公眾不滿，網民即時將原定下周日舉行的示威，提前於今午十二時發起「萬人黑衣大散步」，由立法會步至禮賓府，又呼籲途經駕駛者響號支持「向不公平說不」。

有關網上群組至昨日傍晚已有近五千人加入，發起人坦言活動「未得批准」，又稱若行動成功，「下一站就是遊行到ICAC」要求立案調查事件。

自由黨青年小組今早十一時亦會遊行，由灣仔修頓球場遊行至金鐘律政司司長辦公室，要求維護司法公義及尊重執法人員，料約百人參加，包括退休警務人員。//

睇下班黃絲幾雙重標準！
自己批評法官就得，人地批評就係藐視法庭

藍屍邊個前幾日去警總示威投訴判刑太輕又可以保釋???

嗰條柒頭乜名?

已封鎖會員 超級派膠王

善用起底功能，Block得

2010...